美國商會動員反對《香港人權及民主法案》, 因害怕攬炒

香港「美國商會」有份派員到美國游說反對《香港人權及民主法案》, 因害怕法案影響《美國—香港政策法》，導致香港的獨立關稅區地位遭取消........

2019年09月26日
【逆權運動●美國直擊】面臨《人權民主法》制裁 政府反游說暗戰阻法案通過

失望但不絕望，港府拒絕聆聽市民反送中運動的「五大訴求」，不少示威者轉為寄望於美國，冀美國國會盡快通過《香港人權及民主法案》（下稱《法案》），以透過「年檢」香港自治狀況及落實制裁機制，有效阻嚇打壓香港民主、人權的官員。據了解，在香港不少政界、學界代表赴美游說國會議員支持通過《法案》之時，港府以至香港商界組織也嚴陣以待，包括美國商會亦曾在美進行反游說，表明香港若因《法案》失去獨立關稅區地位，影響極大。香港建制派未能「感染」外部勢力，惟有在香港境內反攻，包括新民黨、民建聯等多個建制黨派近期將目標轉向美國駐港總領事史墨客，接連約見對方表明反對通過《法案》。

記者 梁穎妍華盛頓報道

美國國會本月復會後，接連有香港政界、學界組團到訪華盛頓，游說國會盡快通過《法案》。有關涉及制裁港官的《法案》，最致命之處或是逐年檢視香港的獨立關稅區地位。《法案》觸動中、港政府神經，中國外交部不止一次出言批評美國政府不應干預香港事務，特首林鄭月娥亦曾指美國不是香港事務持份者。

而在建制派經常批評美方片面聆聽民主派支持通過《法案》聲音之際，據《蘋果》了解，香港的商界組織亦常派員在美國游說不要通過《法案》。有國會相關組織透露，自從《法案》在2014年提出後，不斷有組織及機構到美國游說反對《法案》，稱擔心《法案》通過之後，最終也會影響《美國—香港政策法》，導致香港的獨立關稅區地位遭取消。據知相關組織包括香港美國商會，消息指商會是在反「送中條例」修訂運動爆發後到美國游說。

據了解，《法案》要求商務部參與監察香港情況是引起商界代表憂慮的關鍵，有關條文列明商務部須在法案生效後180天，就香港有否遵守美國敏感及軍民兩用技術出口管制向國會提交報告，包括有否出口到美國原本禁運相關技術的國家及地區、相關技術是否用在「社會信用系統」、北京有否藉香港在大灣區的角色轉移敏感技術等，報告或會成為中國利用香港作為轉移技術「後門」的實質證據，有別於以往官方的口頭指控，《法案》可能直接影響承認香港獨立關稅區地位的《美國—香港政策法》。

翻查資料可見，香港美國商會在林鄭9月初宣佈正式撤回《逃犯條例》修訂後，曾發聲明指歡迎政府踏出重要一步去回復商界信心及香港國際聲譽。

有熟悉美國政界情況的人士承認，確實有指美國商界或成《法案》通過的阻力，因為不少美商在內地有大量生意，內地自然會向他們施壓，故此他們亦要向國會反游說以「做畀大陸睇」。

早前曾應邀訪美的自由黨黨魁鍾國斌回覆《蘋果》指，對美商會有代表在美國進行游說不感出奇，因為《法案》若然通過，在港美商的利益將最受影響，他同時批評港府游說工作不足，亦與建制派同一口徑批評美方只邀請香港眾志黃之鋒及何韻詩等民主派赴美作證，未有全面了解港人意見，「佢哋只係代表好少數人嘅意見，我覺得（美國）民主、共和兩黨都好偏頗，美國作為民主、人權大國唔應該係咁」。

早前曾訪美的公民黨黨魁楊岳橋則重申，外界不應視《法案》通過為理所當然，港人要繼續努力進行游說，展現香港的重要性外，亦要告訴全世界香港的情況。

港府游說工作不足，建制派亦在近期反攻，繼新民黨、民建聯後，鍾國斌也稱日內會與美國駐港總領事史墨客會晤，清楚表明反對《法案》通過的立場。而民建聯主席李慧琼及副主席周浩鼎曾在會晤美領事後稱，已向對方表明美方提出《法案》是過度反應，並警告一旦法案通過，中央和香港政府不排除有反制措施。

港府發言人回覆《蘋果》查詢有否就《法案》在美國進行游說表明立場時只稱，港府主要官員及香港駐海外經濟貿易辦事處一直與國際社會保持溝通，講解香港的經濟和社會狀況，並已針對「近月香港社會發生的事件」，主動向美國政府和國會議員講解香港的最新情況及應對措施，強調會繼續進行有關工作。

涂謹申跟《香港人權及民主法案》發起人之一Chris Smith, 在被問到攬炒論述時都避談, 唔係無理由....

畢竟《香港人權及民主法案》主力並非攬炒, 而係制裁官員與黑警, 保障示威者....

唔洗驚啦，議員作主

小心: 議員都會受商家影響, 特別今次係美國商家都出聲反對...

好似楊岳橋咁講, 不應視《法案》通過為理所當然, 香港人要繼續努力進行游說

wall street 惡過ceo

咁驚就唔係遊說美國反對，係遊說林鄭啦 dllm

呢班美國商會係乜人？
同兩黨唱反調，佢地係美國有乜地位？

就係俾錢2黨做選舉嘅人

被Trump針對嘅一群叛國賊

有冇會長，出名嘅人睇下係咩黨咩派？
唔係好對路

見錢開眼既仆街
商人去到邊都咁，不過佢今地次真係同89年之後既港商一樣戇尻
立左條法可以保住香港個營商同法治環境，等個場長玩長有
你唔立即係由中共玩黨企，共你產
到時一樣玩撚完，你仲分分鐘死撚埋一份

侵當初攪貿易戰仲多人反對啦，個利益集團龐大幾多，打晒全中國都唔驚會驚你一個香港?

不過講就咁講，大家都唔好鬆懈繼續落力遊說

其實反貿易戰都係呢班人

阻住通過就真係同你攬炒

班死商家佬自私到
我哋可唔可以反遊說美國商會支持法案
一國兩制得到保障對佢地有利而無害

佢地揀易既嚟做遮,說服一條未過既法案點都易過叫中共唔好獨裁。

繼續擋 班白皮豬以後唔使賺錢
搞完共產支那就搞呢班畜生

因為錢出賣曬成班真正愛香港既人，真係可悲

個班狗系美國商人點會理香港人點 佢地淨係要賺錢架啫

American Chamber of Commerce in Hong Kong

yes....

有熟悉美國政界情況的人士承認，確實有指美國商界或成《法案》通過的阻力，因為不少美商在內地有大量生意，內地自然會向他們施壓，故此他們亦要向國會反游說以「做畀大陸睇」。

驚咪民主啲囉

佢地想被送中 ?

Like tim cook

班商人係咪唔知法案係保緊香港地位
到俾中國接手你地仲走唔走

佢地之前都反對送中

過唔到就香港進入攬炒2.0

包括美國商會亦曾在美進行反游說，表明香港若因《法案》失去獨立關稅區地位，影響極大

而家咪就係想改到唔影響香港政策法

係

如果法案過唔到
好可能有人將暴力升級, 以迫中共出兵為目標....

冇可能，香港有洋事班友可以即刻飛返美國，然後又繼續去中國其他地方揾錢。

論撤資佢地又唔夠誠哥黎
但又咁撚短視如果今次輸左，佢地咪又係要比中共凍結資產抄家

係香港美國商會

如果說服到中共，64就唔洗死咁多人
基本上兩條都咁難不如叫佢地講少啲廢話，諗下點避險仲好

新自由主義in operation

邊個美國公司反對人權法案，我地去探訪他

美國商會為錢與中共惡魔共舞

香港人都要保持一個心態

一日未成功通過，一日都不要放鬆

繼續落力遊說, 包括twitter

屌
咪撚阻住啦

明明浸浸是為商家，人民好，保護大家不要再比隻惡魔強迫或偷技術，撥亂反正，編編班美商要步香港80年代班商家佬後塵。

佢地知架，但佢地賺埋佢呢一代，wfc 香港，返去嘆世界

係行得正企得正嘅，驚咩立法呀

就係要話俾你知俾針吉會痛，唔洗支針吉到落黎先知

推

叫中國唔好左右香港發展 , 咪唔洗驚美國制裁

‘香港‘美國商會

搵錢只係其中一部份 但係美國議員想借法案打中共
香港班垃圾高官仲以為人地睇在錢份上唔會制裁香港

冇用嫁 一踏入國家安全/意識形態 所有人強制歸邊
當年二戰 好多美國商人都係德國有生意
結果一開戰 一係放棄德國生意 一係放棄美國

答案唔駛我講啦

人地俾左2 年時間你撤走， 你唔撤要奶共咪一齊去死囉

屌 呢班美國議員金主嚟
其實都幾大影響力
要繼續遊說！

apple facebook amazon microsoft google全部都瀨共瀨到仆街，有乜奇怪

好人好姐怕咩？

一國兩制行得正企得正，怕咩人立法

其實攬炒唔到政府話事
甚至唔到美國話事
我地真正要攬炒無人阻止到

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

送中條例過左佢地真係攬炒
獨立關稅都可以冇

Exactly..
依家成個國會都係對華強硬
佢地認為係美國商家同wall street 班人坐大左中共勢力
佢地依家點講都係晒9氣

過唔到嘅話 香港人表示仲可以炒得更勁

佢地心知法案對一般外資冇影響 佢地做比支那睇

「做畀大陸睇」，扮下野

直入賣港名單

你今日唔企出黎 下個比人抄家就係你

得一個黨支持就話驚金主改支持對家姐
宜家Bipartisan support
議員駛乜驚
又試吓扶植兩黨以外嘅候選人囉

Microsoft／Google／Amazon 都奶共啦，好難要求一致意見。依家國會反中勢力當道，奶共派冇太大影響力。我哋唔好過份反應就真，免得俾位人哋話我哋霸道。總之繼續唱衰中国，唔好連美國人都打埋。美國奶共派，美國議員會鬧，我哋唔好出手。

我估佢地怕大陸反撲先做下樣

佢有佢地做, 我有我地做!!!

我地呢邊就擺明打美國核心價值 同 全球支持嘅牌

都係嗰句
一日未通過，一日都要落力宣傳遊說

成班共賊

楊岳橋變左焦土派

927 新屋嶺 928民陣集會 929 全球抗共 10.1國殤遊行

929 全球反共 通訊區

9.29 Global Anti Totalitariansim 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

9.29 International Group - Global Anti Totalitarianism Rally

亞洲：
台灣：
札幌：
東京:
首爾龍山:

澳洲：

歐洲：
英國：
波蘭：
愛沙尼亞：
蘇格蘭：
比利時：
瑞士：
瑞典：

利物浦、伯明翰、慕尼黑、米蘭、維也納：聯絡方法另見公海

加拿大：
Ottawa:
Victoria Channel
美國西岸：
NYC：
DC：
Texas(FB) :

Twitter戰線
每晚10點上Twitter/Reddit upload文宣
#929GlobalAntiTotalitarianism

驚咪走

屌佢老母商家佬

依條條例對美國有利冇害，成班為私利，不惜做賣國賊

自由何價？關美國商人咩事，佢地都係想賺錢，邊會理你

不過未打之前都仲會勸唔好打

咪傻，當年侵侵就係靠啲商家佬支持上位

商家佬
睇下誠哥幾醒

過咗又唔係一定會取消關稅地位，點解咁驚？

莫非美國商會認為一定會取消關稅地位

通過唔到就黎場真.焦土
到時你班友仲想係香港做生意？！

行得正 企得正 怕咩比人制裁

有冇提議, 現階段我地可以做咩加速立案

總知一日未通過成為法律 都唔可以鬆械!

我要攬抄

班美佬商家仲未明自己俾人渣緊春袋

好多時仲要直接由商界transition做政客/官員，好撚黑暗
例如大食品公司高層轉職做FDA主管然後反對立法禁止使用某啲唔健康嘅食品原料(e.g. high fructose corn syrum), 維護食品工業利益
個代價就係美國佬食processed food食得太多癡肥/併發症，壓到公營醫療系統崩潰，所以奧巴馬先出obama care，然後侵一上台就取消左
只能說世道到處都是屎，分別只係美帝嗰舊冇土共咁臭

睇住阿里巴巴同藤訊ceo比中共拉落台
都重要繼續瀨中共鞋底
比你過到呢關，遲下咪又係比中共陰乾

屌你老味
你驚攬炒?佢通過唔到，我地即刻幫你攬炒

好正常 商家佬淨係睇錢
唔通同你講人權自由咩

香港「美國商會」

習帝唔該你的佢地上去抄家